{
    "question": "Apakah Tujuan Pengalaman Mengembangkan semangat kekeluargaan ? Tolong dijawab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk menjalin kerukunan .<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "terwujudnya rasa gotong royong atau saling membantu apabila ada musibah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-landasan-hukum-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-indonesia-943",
            "question": "Apa landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Landasan Ideal =\u00a0Pancasila\u00a0<br><span>Landasan Konstitusional =\u00a0UUD 1945</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangasa-indonesia-314",
            "question": "sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangasa indonesia! \u00a0 Sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Agar Indonesia memiliki dasar negara dan menjadi negara yang sah atas kemerdekaannya dari Belanda<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n1. Merupakan titik kulminasi perjuangan\nbangsa Indonesia dalam rangka mencapai</span>\n<span>\nkemerdekaan yang berlangsung lebih kurang\n400 tahun.</span><br>\u00a0<span>2. Merupakan awal terbebasnya bangsa\nIndonesia dari kekuasaan bangsa asing</span>\n<span>\ndan menjadi bangsa yang berdiri sendiri.<br></span>\u00a0<span>3. Merupakan sumber hukum yang menegaskan\nmulai berdirinya negara kesatuan</span>\n\nRI yang merdeka dan berdaulat. <br>\u00a0<span>tujuannya : terdapat dalam Pembukaan Undang Undang \nDasar 1945  alinea keempat  yaitu \u201cKemudian daripada itu untuk membentuk\n suatu  pemerintah Negara  Indonesia yang melindungi segenap bangsa \nIndonesia  dan seluruh tumpah  darah Indonesia dan untuk memajukan \nkesejahteraan  umum, mencerdaskan  kehidupan bangsa, dan ikut \nmelaksanakan ketertiban  dunia yang  berdasarkan kemerdekaan, perdamaian\n abadi, dan keadilan  sosial \u2026\u201d.</span><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-indonesia-sebagai-wujud-pelaksanaan-politik-luar-negeri-589",
            "question": "apa peran Indonesia sebagai wujud pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif dalam menciptakan perdamaian dunia ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\"Politik luar negeri bebas aktif yang diterapkan Indonesia dari masa awal kemerdekaan hingga sekarang adalah konsep yang ditawarkan Hatta pada tahun 1948. Definisi awalnya ternyata sebagai wujud penolakan terhadap kaum kiri pada waktu itu yang menginginkan Indonesia berkiblat ke Uni Soviet sekaligus bukti ketidakberpihakan pada Amerika Serikat\"<br>Contoh besarnya Indonesia adalah salah satu pembuat gagasan GNB yang diprakarsai oleh Ir.Soekarno</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-persatuan-bangsa-indonesia-dan-tuliskan-pembi-604",
            "question": "Jelaskan pengertian persatuan bangsa indonesia dan tuliskan Pembinaan persatuan indonesia yg paling menonjol.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persatuan bangsa Indonesia dapat didefinisikan sebagai segala bentuk usaha warga negara untuk menjaga kesatuan NKRI baik dari dalam maupun dari luar Indonesia.<br><br>Pembinaan persatuan Indonesia yang paling menonjol adalah kegiatan gotong royong. Karena sifatnya yang menjunjung kekeluargaan, gotong royong juga bisa mempererat persatuan antar sesama warganegara Indonesia.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-ya-pengertian-demokrasi-ciri-demokrasi-langsu-482",
            "question": "Tolong dijawab ya :)    pengertian\r\n demokrasi,\r\n\r\n\r\n ciri\"\r\n demokrasi langsung,\r\n\r\n\r\n ciri\"\r\n demokrasi tdk langsung,\r\n\r\n\r\n macam\"\r\n demokrasi,\r\n\r\n\r\n pengertian\r\n demokrasi langsung,\r\n\r\n\r\n pengertian\r\n demokrasi tdk langsung,\r\n\r\n\r\n pengertian\r\n paham sosial,\r\n\r\n\r\n nilai\r\n pancasila,\r\n\r\n\r\npengartian\r\n demokrasi pancasila",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Demokrasi berasal dari kata\u00a0<em>demos\u00a0</em> dan\u00a0<em>cratos</em> yang berarti rakyat memerintah. Maksudnya, pemerintahan demokrasi dijalankan dari rakyat, dengan rakyat, dan untuk rakyat.<br><br>b. Ciri - ciri demokrasi:<br>\u00a0 \u00a01. Adanya jaminan HAM (pasal 28A-28J).<br>\u00a0 \u00a02. Adanay jaminan kemerdekaan bagi seluruh rakyat untuk berkumpul menyampaikan aspirasi.<br>\u00a0 3. Perlakuan dan kedudukan sama bagi seluruh warga negara dalam hukum (pasal 27 ayat 1 UUD 1945)<br>\u00a0 4. Kekuasaan pemerintah dikontrol oleh rakyat.<br>\u00a0\u00a0<br>c, Pengertian demokrasi pancasila:<br>\u00a0 \u00a0Demokrasi pancasila adalah demokrasi yang dilandaskan oleh pemikiran pancasila dan mempunyai landasan hukum UUD 1945.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>itu saja yang bisa saya bantu ^_^,,,<br>\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengalaman-sikap-persatuan-dan-kesatuan-dalam-seluruh-as-124",
            "question": "Jelaskan pengalaman sikap persatuan dan kesatuan dalam seluruh aspek kehidupan : mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah indonesia ,meningkatkan semangat bhinneka tunggal ika , mengembangkan semangat kekeluargaan , menghindari penonjolan SARA dan lain - lain . Tujuan pengalamannya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar menjadikan kehidupan menjadi lebih baik aman, nyaman, dan tentram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-globalisasi-pendapatmu-tuliskan-ke-dalam-bentuk-artikel-624",
            "question": "Tentang Globalisasi pendapatmu?\r\nTuliskan ke dalam bentuk artikel.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Globalisasi memyebakan dampak negatif dan dampak positif..dampak negatif mudah terpengaruh oleh budaya luar .dampak positif mengerti pengetahuan baru..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Globalisasi adalah sebuah\u00a0proses sesuatu yang mendunia, globalisasi tidak dapat di hindari karena hidup akan terus berkembang dan akan menghasilkan suatu perubahan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-68-tahun-merdeka-bagaimana-pencapaian-tujuan-negara-indon-605",
            "question": "Setelah 68 tahun merdeka bagaimana pencapaian tujuan negara indonesia tersebut menurutmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berjuang tanpa bantuan jepang karena jepang hanya menjanjikan kemerdekaan indonesia yang berupa membentuk BPUPKI dan PPKI<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut ku tujuan negara indonesia setelah 68 tahun ialah tujuann negara indonesia sudah beberapa yg tercapai ,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tugu-prasasti-peta-di-madiun-901",
            "question": "Sejarah Tugu Prasasti PETA di Madiun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prasati ataupun monumen PETA di bogor ;) tepatnya pada bekas\u00a0markas besar Peta diresmikan pemerintah pada 18 desember 1955,<br>Peta dianggap sebagai cikal bakal tni<br>PETA merupakan organisasi militer yang didirikan oleh jepang yang difungsikan untuk keuntunga jepang,tetapi ternyata darah indonesia masih mengalir pada tubuh anggota PETA dan membrontak untuk merdeka,maka dri itu pd 14 februari 1945 pasukan peta di blitar melakukan pemberontakan dengan dipimpin oleh supriadi,,walaupun akhirnya gagal.akhirnya pd tgl 18 agstus 1945 Peta pun dibubarkan karna indonesia telah merdeka,namun untuk mengenang jasa kepahlawanan anggota peta tersebut,maka di buatlah monumen untuk mengenang mereka :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nkri-dalam-gambar-peta-indonesia-290",
            "question": "Jelaskan makna NKRI dalam gambar peta indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia yang terdiri dari berbagai macam suku,budaya,dan wilayah yang beragam keindahannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}